# <img alt="" src=images/Freecad_default.jpg  style="width:1024px;"> About FreeCAD/de

**FreeCAD** ist ein universelles, parametrisches 3D-[**CAD**](http://de.wikipedia.org/wiki/CAD)-Konstruktionsprogramm, dessen Entwicklung komplett quelloffen ([Open-Source](http://de.wikipedia.org/wiki/Open_Source)) ist ([LGPL License](https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.de.html)). FreeCAD zielt direkt auf [Maschinenbau](http://de.wikipedia.org/wiki/Maschinenbau) und [Produkt-Design](https://de.wikipedia.org/wiki/Produktdesign) ab, ist aber auch für eine große Bandbreite von Konstruktions- und Entwicklungsaufgaben für Architektur, Finite-Elemente-Analyse, 3D-Druck und andere Aufgaben geeignet.

FreeCAD beinhaltet Werkzeuge, die mit denen von [CATIA](https://de.wikipedia.org/wiki/CATIA), [SolidWorks](http://de.wikipedia.org/wiki/Solidworks) oder [Solid Edge](http://de.wikipedia.org/wiki/Solid_Edge) vergleichbar sind und ist deshalb auch in Kategorien wie [**CAD**](http://de.wikipedia.org/wiki/CAD), [**PLM**](http://de.wikipedia.org/wiki/Product_Lifecycle_Management), [**CAx**](http://de.wikipedia.org/wiki/CAx) und [**CAE**](http://de.wikipedia.org/wiki/Computer-aided_engineering) einzuordnen. Es ist ein [Feature-basierter parametrischer Modellierer](http://en.wikipedia.org/wiki/Parametric_feature_based_modeler) mit einer modularen Software-Architektur, die es erlaubt, zusätzliche Funktionen hinzuzufügen, ohne das Hauptprogramm verändern zu müssen.

Wie viele andere CAD-Programme auch, besitzt es viele 2D-Komponenten, um ebene Formen zu skizzieren oder Fertigungszeichnungen zu erstellen. Allerdings stehen weder die direkte 2D-Zeichnungsertellung im Vordergrund (wie bei [Inkscape](https://inkscape.org/) oder [AutoCAD LT](https://de.wikipedia.org/wiki/AutoCAD#AutoCAD_LT)), noch das Erstellen von Animationen oder das Editieren von Netzen (wie bei [Blender](https://www.blender.org/), [Maya](https://de.wikipedia.org/wiki/Maya_(Software)), [3ds Max](https://de.wikipedia.org/wiki/3ds_Max) oder [Cinema 4D](https://de.wikipedia.org/wiki/Cinema_4D)). Dank seiner großen Anpassungsfähigkeit könnte sich FreeCAD jedoch in einem viel breiteren Bereich bewähren, als dem aktuell fokussierten.

FreeCAD macht umfangreichen Gebrauch von Open-Source-Bibliotheken, die im Bereich des [wissenschaftlichen Rechnens](http://de.wikipedia.org/wiki/Wissenschaftliches_Rechnen) existieren. Darunter befinden sich ein leistungsfähiger CAD-Kernel von [Open Cascade Technology (OCCT)](http://OpenCascade.org) ; der Werkzeugkasten [Coin3D](https://github.com/coin3d/coin/wiki) für graphische 3D-Entwicklung, kompatibel zu [OpenInventor](http://de.wikipedia.org/wiki/Open_Inventor); [Qt](http://www.qt.io/), der weltberühmte Konstruktionsrahmen für Benutzerschnittstellen; und [Python](http://www.python.org), eine moderne Skriptsprache. FreeCAD selbst kann auch als Bibliothek von anderen Programmen benutzt werden.

FreeCAD ist außerdem vollständig [plattformunabhängig](http://de.wikipedia.org/wiki/Plattformunabhängigkeit), und läuft aktuell auf Linux/Unix, Windows und Mac OSX Systemen, mit gleicher Oberfläche und gleichen Funktionalitäten auf allen Plattformen.

Für weitere Informationen über FreeCADs Fähigkeiten, siehe die [Funktionsübersicht](Feature_list/de.md), die [letzte Versionshinweise](Feature_list/de#Versionshinweise.md), und den Artikel [Loslegen](Getting_started/de.md) oder weitere [Bildschirmfotos](Screenshots/de.md).



### Über das Projekt FreeCAD 

Das Projekt FreeCAD wurde 2001 begonnen, dies ist auf der Seite [Geschichte](history/de.md) nachzulesen.

FreeCAD wird von einer Gemeinschaft enthusiastischer Entwickler und Nutzer gewartet und weiterentwickelt (siehe unter der Seite [Mitwirkende](contributors/de.md)). Diese arbeiten in ihrer Freizeit freiwillig an FreeCAD. Sie können nicht garantieren, dass FreeCAD alles enthält, was man sich wünscht, aber sie geben ihr Bestes! Die Gemeinschaft versammelt sich im [FreeCAD-Forum](http://forum.freecadweb.org), wo die meisten Ideen und Entscheidungen besprochen werden. Wer mag, kann uns dort treffen und mitdiskutieren!



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [User Documentation](Category_User Documentation.md) > About FreeCAD/de
